
 Prípad Malinová nie je uzavretý už 4 roky. Väčšina dôkazov, ak nie všetky, svedčiace o vine Malinovej boli vyvrátené. Ak by boli relevantné, voči Malinovej (už sa medzičasom vydala za Slováka a zmenila priezvisko) by už dávno prebiehal proces s obvinením z podvodu voči štátnemu orgánu. No nič také sa nestalo. Koľko rokov sa tento prípad ešte bude vyšetrovať? Koľko rokov ešte politici budú zneužívať tento prípad na politické boje? Prišiel čas, aby sa na tento prípad uzavrel! Polícia, ani prokuratúra sa nemajú k činu. S prípadom nevedeli pohnúť ani novinári ani tretí sektor. Musia sa do toho na nešťastie zaangažovať politici! Dohliadať na vývoj vyšetrovania cez poslanecké prieskumy, verejné komentovanie vyšetrovania, či dokonca zverejňovanie zistených skutočností vyšetrovateľov, či prokuratúry. Len takto sa dá vytvoriť tlak na políciu, zaistiť transparentnosť vyšetrovania aj keď ten posledný krok, zverejňovať parciálne výsledky vyšetrovania je extrémne neštandardný krok. Avšak v tejto kauze už hádam neexistuje akýkoľvek fakt, či dôkaz, ktorého zverejnením by sa mohlo potencionálne zmariť vyšetrovanie. Kaliňák pred skoro 4 rokmi dôkazy celkom kvalitne znehodnotil ich obchytkávaním na tlačovej konferencii. Dá sa vyšetrovanie mariť ešte viac?

Z pohľadu politického života a demokracie na Slovensku je oveľa dôležitejšia iná kauza. Podozrenia z predaja Slovenska spriazneným podnikateľom stranou SMER! Toto je priamy útok na základné princípy tohto štátu! Hanzelove papierové dôkazy a audio nahrávka je príliš veľa nato, aby to bolo možné považovať len za súčasť predvolebnej kampane a vybaviť to vyhlásením, všetko je podvrh, kampaň voči SMERu a pod. Pravosť tých dôkazov sa musí overiť! Ak SMER mal čierne fondy, tie musia byť odhalené a toto odhalenie musí byť podopreté nespochybniteľnými dôkazmi! Čo to znamená? Vyšetrovanie musí byť pod drobnohľadom médií, tretieho sektora a politikov širokého spektra strán! Čiže očakávam, že novinári na túto kauzu nezabudnú a budú otravovať svojimi otázkami prokuratúru a políciu dlhodobo. To isté čakám aj od Transparency International a ďalších subjektov tretieho sektora. A rovnako aj od politikov, hlavne v parlamente. Napríklad od Lipšica, ktorý dlhodobo háji spravodlivosť a právo na obrazovkách TV a sám poslal na prokuratúru audio nahrávku.

A budem to robiť aj ja, ak zajtra dostanem dostatočný počet krúžkov na kandidačnej listine Most-Híd.  Napriek tomu, že nie som právnik a v podstate zatiaľ ani politik, keďže aj deň pred voľbami namiesto intenzívnej kampane, v práci školím protokol BGP. Tu už ide o zachovanie demokracie na Slovensku a preto je povinnosťou každého poslanca, chrániť ju! Bez nej by teraz v parlamente nesedeli!

A na koniec poznámka k sociálnym istotám, ktoré prezentuje SMER.
SMER a jeho vládni kumpáni preukázateľne rozhajdákali v rôznych tendroch desiatky miliónov Eur. Tie peniaze chýbajú v zdravotníctve, školstve, pri vyplácaní dôchodkov, či sociálnych dávok. SMER len oblbuje ľudí so sociálnymi istotami, tak ako oblboval v roku 2002 s treťou cestou! Kde je teraz tá tretia cesta? A už úplne nehorázne je, keď milionári ako Kaliňák a Počiatek rozprávajú o sociálnom štáte a istotách. Neveríte, že sú multimilionári? Pozrite si na web stránke Národnej rady SR majetkové priznania oboch pánov za rok 2008 (či 2007). Kaliňák zarobil temer 10 miliónov SKK (vyše 10 mil. SKK)! Viď. http://www.nrsr.sk/Default.aspx?sid=vnf/oznamenie&amp;UserId=KaliRobe A Počiatek je úplná bomba vyše 30 miliónov SKK (vyše 16 mil. SKK)! Viď. http://www.nrsr.sk/Default.aspx?sid=vnf/oznamenie&amp;UserId=PociaJan Však toľko peňazí nezarobí väčšina ficovoličov za celý svoj život!  Títo nám chcú vykladať o chudobe a sociálnej solidarite? Keby to boli aspoň veľkí ľudomili, že majú za sebou bohatú charitatívnu činnosť, ale nič také som si o nich ešte v žiadnych novinách neprečítal. Ozaj koľko peňazí dali zo svojho na povodne? A čo strana SMER? Koľko dal na povodne SMER? V médiách som zachytil len iné strany, ako dávajú zo svojho. Ani ťuk v médiách, že koľko dal SMER! No médiá boli plné SMERu, keď rozdeľoval zo štátneho!
Kde je ten sociálny štát? Kde sú tie sociálne istoty?

 
